點解以前啲星探搵到咁多氣質女新人出道????

在出道初期，長髮的梁詠琪曾被指外型酷似女演員葉晨。其後梁詠琪一直保持長髮造型接拍鐵達時手錶的平面廣告，雖然只是擔任宣傳海報內的其中一名小角色，但在海報中，她被形容為「她，未嘗一吻」（當時的宣傳標語）。這張海報令香港導演爾冬陞對梁詠琪留下深刻印象，亦因此安排她參演1995年電影《烈火戰車》，與劉德華合演情侶，並憑此片於第十五屆香港電影金像獎獲提名為最佳新演員。

有d似邵美琪

編按：著名演藝人梁詠琪，近日接受傳媒訪問時，提到她與黎堅惠（Winifred）的關係。Winifred 創辦Amoeba，為流行雜誌開拓年輕女性市場，梁詠琪作為這雜誌創刊號的封面人物，既有象徵意義，也有劃時代的意味。今天，她親自撰文，回憶她與Winifred 結緣的經過。

我認識Winifred 的時候，我才剛中五畢業，93 年。那時我趁着會考結束的三個月暑假空檔，到法國文化協會報讀法文課程。這三個月，雖然學到的法文很有限， 卻認識了同班同學Winifred，從此開闊了我往後無限的可能。

年輕瀟灑，是我對Winifred 的印象。她的打扮和姿態，從不過分喧嘩，卻不經意地流露一種時尚觸覺和自信，舒服得令人嚮往。已經是時裝雜誌編輯的Winifred，身形瘦削高䠷，穿什麼都好看，其實才是一流的模特兒。認識她不久，她就問我有沒有興趣為她搞的一本新雜誌做model，我一口答應。過幾天我們就在香港一個公園進行戶外拍攝，同場還有演員王喜。Winifred說喜歡我燦爛的笑容，很像日本妹（而那年代的確流行日本風），她更即興在公園的長板凳上，為我綁孖辮子，就更似non．no雜誌內，那些kawaii 的模特兒了。當日烈日當空， 沒有助理的她和我，王喜和攝影師，每轉一個拍攝的場景，我們就一齊搬東搬西，就是這麼幾個人，簡簡單單的完成了這次愉快的拍攝。

就這樣， Winifred 讓我就登上我人生第一本雜誌封面：Amoeba 的創刊號。一不離二，Winifred 再次打電話到我家，說有個手表平面廣告很適合我，本來我有猶豫，因為已經開始讀理工學院設計系的第一年，不習慣曝光。但我對Winifred 的確又格外有信心，知道出來一定會是好看的，我就很自然又答應了她。

長髮披肩的我

拍攝地點正是在後來成為Winifred 的先生， Sam Wong 的studio。Winifred 是該廣告的美指，安排了當時長髮披肩的我，與一頭巨型Boxer 合照，凝造出未嘗一吻的少女的含羞。工作時的她，神態輕鬆，與大家說說笑笑，偶爾呷一口咖啡，隨意又翻翻書架上的雜誌，舉手投足總是神態自若；有種女強人的硬朗，又有種文藝青年的仙氣。當時的我，還是個學生，演出經驗不多，在鏡頭前還是很害羞，站在攝影師旁邊的Winifred 就好像哄小孩一樣，一邊給我信心，一邊指導我的pose 和表情，好讓這個她親自帶來的青澀女孩，在現場面對各位哥哥姐姐不至有孤身作戰的感覺，可以順利完成拍攝，天黑前回家做功課。

不久，平面廣告面世，遍佈全港九新界雜誌表行地鐵燈箱不特止，更瞬間去到電影導演的視線之內，其後因而拍攝了《流氓醫生》和《烈火戰車》兩部電影，順利加入影圈。

你唔講我都唔知香港有星探

你班友總係吹奏舊人啫

假星探呃女食嘅都唔少

咪係

佢短頭髮真係好靚

以前明星真係明星 好多人恨做
而家...入tvb挨驢仔 唔捧冇人識 捧都未必上到位 上到位都係要做餐死 人工又低 搵撚做

宜家周街都大學生 明星留返比啲band3仔做啦

上文提到嘅封面